長期有偏頭痛應該點解決

幾個月前開始一直頭痛 睇醫生都係比止痛藥了事
成日因為頭痛搞到做嘢冇精神 好唔舒服
除咗食止痛藥仲有咩方法可以醫到？

好辛苦

推

要唔要去照下MRI

四月中會去 之前已經出出入入過醫院 但係唔關頭痛事
真係好煩

我唔係醫生

Sorry

有冇啲咩精油嗰啲嘢可以解決？

上網睇過話有個耳骨嘅位置釘咗耳窿 對偏頭痛會有幫助 你可以search吓

Thanks 我陣間搵吓

不如試下中醫

試過都冇用

我呢個禮拜都開始個頭好重
又唔係暈 又唔算痛

我都長期頭痛同頭暈
照咗MRI
睇咗成年醫生都搵唔到原因
醫生都係比止痛藥了事

簡單啲即係頭痛唔係因為咩病引起
頭痛就係頭痛

所以無辦法

巴打

唔係啩 我唔想以後出嚟做嘢都成日有 冇得直接解決咩

以前成日痛 要食止痛藥
宜家一痛就狂飲水 飲到肚脹
90% 1-2個鐘內有效
10% 無咁痛
宜家唔洗食藥了
唔知你有冇效

我試吓...
多謝你呀 我個頭就嚟爆炸

我以前都係會痛到醒 and 訓唔番...

睇醫生啦師兄

我今朝就係

睇咗淨係比止痛藥

蠢不蠢

我年年一春天就痛

每次痛半個鐘左右就唔痛

其餘時間好正常

我之前都係兩三日一次偏頭痛持續兩三年
跟住之後的起心肝每次頭痛都忍住唔食頭痛藥
因為我覺得食得多頭痛藥會容易引發偏頭痛
同埋加上之後早睡早起

而家淨係唔夠瞓就會容易偏頭痛

認真
做下Body check
唔好信19中醫
我信左好多年睇左好多錢
最後發現根本係真係身體有問題唔係咩頭風/濕氣

小學開始日日頭痛 睇醫生照哂個頭都係冇野
跟住就話係偏頭痛 痛左十幾年 必利痛跟身
Btw好似真係冇藥醫

我最誇張可以痛半日

雖然我呢排有啲唔夠瞓 但係我幾個月前都好正常個喎

四月中會去啊 多謝你
係想睇下有冇得短時間內暫時解決姐

有時出去玩 飲酒 突然間頭痛真係好煩

壓力大？
講真如果真係頭痛我而家唔會食藥
我會係佢仲係閃光果陣即係去沖熱水
好熱好熱果隻
對住個頭不斷沖熱水
沖半個鐘以上
咁就會好舒服唔痛

我三年前左右試過，係想瞓都痛到瞓唔到，原因係壓力大，如果你做緊嘅事唔係太重要就放一放鬆個人先，唔係忙緊嘅話諗下係咪有啲心結你潛意識要解決但未解決，個人鬆返多數冇事

壓力不嬲都大
好耐以前已經有 但前幾個月開始不停咁頭痛
我試吓而家沖下熱水先

多謝你 我會盡量

你有絕症

好啊
可以快啲死

無架食藥啦
真係爆痛個陣可以用冰敷下頭啲血管
唔知係咪血管收縮,會舒服啲
唔好怕食藥對身體唔好捱痛
唔值得
更加唔好信中醫或者真係照哂無事你先睇中醫

下世小心啲

J數一刀清

我睇咗好多次醫生
腦科 耳鼻喉科 內科都睇哂都搵唔到原因
唯一總結就係壓力大
心理 問題影響

唉 好麻煩

飲酒一定痛 所以冇飲 不過本身都麻麻地
其實係應該有啲野會激活到偏頭痛
咁多年既經驗就係 酒 熱同焗既地方會易啲痛
夏天都會易啲

有冇耳鳴？

有
有無高見？

以前成日痛
考完dse之後好番

你地頭痛果陣 對眼係咪集中唔到 閃閃下咁

我以前成日頭痛
痛咗2-3年
嚴重時行都行唔穩

最近有朋友推介睇推拿
推拿師傅話係頸椎問題
d血上唔到腦 （我係左邊頭痛）
睇咗4-5次之後好咗好多

另外可以買個好d嘅枕頭
加得閒熱敷下條頸後面

中學痛足4年
係咁啪止痛藥都冇
後來成日中耳炎同鼻竇炎
睇耳鼻喉幾個月食十幾廿粒藥
噴類固醇噴到鼻血流血不止
直到所有急性症狀好返
睇中醫睇咗半年醫好咗鼻敏感
幾乎冇再痛過

唔知幫唔幫到你
我細個時就係一直唔知自己有鼻敏感
冇處理過
影響到呼吸頭痛專注學習

不過頭痛好多原因 真係要check清楚
祝中日康復

過來人，睇西醫無用，得止痛藥
中醫有改善，不過都要視乎夾唔夾
好多時病發都係同肩頸肌肉收縮有關
物理治療我都做過，都有d幫助

ps偏頭痛同普通頭痛係有分別的

多謝你 希望可以好返

睇過中醫 無用

各位巴打
可唔可以形容下你地平時偏頭痛既時候，
你地個頭既感覺係點痛？
係咪都係單邊頭啲血管跳下跳下咁？
我成日都覺得自己個心同條頸啲血管跳得好勁，
有時會去到個頭啲血管都跳緊不過我係成個頭跳，同埋啲痛又唔似跟住跳咁，似係枕住痛咁，好難形容

同埋你地痛之前有無先兆？
平日會唔會仲有頭暈？
我係無先兆但keep住成日都會暈

試下鬆下條頸？
硬頸好似都會頭痛

有個親戚之前成日頭痛
佢自己係咁食止痛藥
食食下入咗院 已經肺癌末期
然後今日啲親戚拜佢山

早d訓

巴打我試過啦呢幾個禮拜早訓到好似個廢人咁
但係一樣

煲止頭風湯試下

係咪頭左右兩側太陽穴都有條血管係咁跳？

我都偏頭痛左十年, 之後朋友介紹睇針灸, 半年好返
後期係痛到眼窩同頸都痛
針灸個醫師揾出我頭痛既原因係有風位吹到腳趾
改左屋企冷氣位之後就冇事

針灸？
我試吓上網搵資料 多謝你

又唔係，多數成個頭皮啲血管都跳咁，
不過有時左右太陽穴個邊附近都會有跳
有時就唔係跳，單邊按壓性既痛

壓力大唔大呀平時
聽朋友講如果太大壓力/受到打擊 係會有咁嘅情況

我一痛就feel到
多數食兩粒必理痛，but我知原因係咩，就係吹親凍親都會

邊個針灸醫師

偏頭痛應該好多唔同原因
睇你有冇搵到個好醫生同你慢慢諗慢慢試
我都有偏頭痛問題
而且都仲keep住有
但幾年前我個家庭醫生
佢知我有頭痛問題
有一日去睇普通傷風感冒
佢突然問我有冇諗過你個胃有問題影響到有偏頭痛
仲叫我試下朝早開始有感覺會痛既話試下食胃藥instead of止痛藥
就係咁樣俾我個醫生估中左個源頭

有無換過枕頭？ 關唔開頸椎事？ 試下唔會瞓咁高既枕頭

有冇醫生好介紹

冇換過 咁多年來都係同一個

之前都有偏頭痛
真心辛苦
有可能係壓力大 但有時係咩原因都無就嚟料
早d訓 或者一痛就即刻走去訓應該會好d

忙起上嚟冇得即刻去瞓
Thanks

我諗係靠個醫生長期同你溝通了期先有用

唔大醫生開過放鬆藥比我添但情況差唔多

唉 同病相連

我都係
一唔飲咖啡就痛到傻
結果變咗咖啡癮

我都成日飲 係街到無得飲都會買罐

我都一頭痛沖完熱水就冇事+最好早點睡
*照過mri話正常*

我都係咁樣解決 一感覺到想痛 頭重重 即刻開始灌水

肩頸太緊？左右兩側血管位痛？

試下CoQ10 300mg/d

可能有少少改善

Thanks
本身有食開5 htp 但係停咗

我係成日頸痛之後就頭痛

我係過來人 中西偏方試過 又check唔到咩野
特徵係頭部任何地方都有脈搏性跳動 初其無咩事 但慢慢就會折磨你精神 高峰痛感係維持成個星期 每7至8秒就跳一下 生不如死

我最後都係食藥舒緩會無咁辛苦 試下食日本出名既止痛藥 成份布洛芬 香港醫生唔太鐘意開話傷胃又盛，你自己衡量同參考下唔想比人話教亂食藥

宜家我狀況係可能以前無咩點運動而家得閒都會做就少左好多偏頭痛

多謝你 我會睇睇

過來人 希望幫到手

醫生叫食維他命B雜 日日食之後已經幾年無發作

另外我以前係唔做運動的 後來維持隔日做吓帶氧 個人感覺都好咗

生活習慣都好重要 飲少啲酒啦 同埋一日瞓一次好啦唔好瞓咁多晏覺

利申：我本身唔算好嚴重 最犀利就一星期發三四次 一般一個月一兩次 一次痛半日

原來維他命B雜有用 得閒去買一樽先
Thanks

亂食brufen真心危險
好易胃出血/ 腎功能失常
最好食埋胃藥頂一頂

我都係咁 有時會對某啲味/聲敏感 會搞到頭痛

但係巴打你哋偏頭痛前有冇先兆？
例如畏光畏聲等等？
因為我完全冇，唔多似係偏頭痛

同埋你哋有冇頭暈嘅情況
成日都覺得頭浮浮咁
我呢排反而少咗頭痛，
多咗頭暈同埋頭啲血管係到跳
有時隻耳好似都聽到少少跳既感覺咁

就係得偏頭痛嗰隻
個頭會好重 浮雲雲咁樣

即係有一款偏頭痛係頭重重頭浮浮
無先兆？

係
之後好似就好痛

我一開始係頭暈 頭暈左一年到 而佢頭暈係會連續1、2個禮拜都keep住暈 但係過左之後 隔番1、2個月又暈 但係都冇乜點痛 12月嗰陣有個禮拜keep著頭暈＋頭痛

巴打你個種頭暈係頭浮下浮下個種，定係天旋地轉？

可能係後者 行行下好似想暈低/跌低

起底見到ching係咪成日Google 自己嘅病癥同埋睇醫生 我自從年幾前頭暈嗰陣開始成日都係咁 呢年幾都係咁Google 自己懷疑嘅病徵同埋睇左幾千蚊醫生

有無睇耳鼻口科？無記錯如果直頭暈到行唔到個種又無其他徵狀有機會係耳石移位
好簡單可以解決到，按醫生指示郁個頭向指定個方向就得

係呀巴打...因為以前都唔係咁
同埋都幾影響我做運動/返工個方面
巴打有無睇開邊個醫生係掂既？

有阿 不過唔係關於呢方面 同埋又唔係行唔到既

冇阿 之前睇好多醫生話我可能太緊張 或者panic attack 上次仲比個醫生串我好有潛質讀醫

無安排照腦？
其實因為頭痛頭暈真係太non specific唉
我都係比醫生咁講，仲開埋啲放鬆藥但完全無用
睇過中醫西醫都唔得

睇腦科，照左無野再睇下點
利申：照完有野做左手術

真係可能太緊張了 上次個醫生話如果我想照都可以去照下 但係冇乜必要

但係我感覺係
有時個人完全無野緊張，但係都暈/痛

你嗰隻係keep 住全日都係咁定係朝早/夜晚先係咁？我嗰隻係每隔1、2個月就會有一個星期keep 住全日都頭暈 但係而家有時做完gym都會頭暈

差唔多keep 住全日

我以前考A-level嗰排都偏頭痛發作，去私家診所睇，開咗啲勁嘅止痛藥(dologesic類)，但治標唔治本，之後仲發作得頻密咗。後尾都係排公立，個醫生直接話係二級偏頭痛，開咗beta blocker (好似叫propranolol)，同一啲醫痛風嘅止痛藥，食咗兩日後就冇發作了，隻beta blocker半年後都唔洗再食了

通常都係食物或者訓得太多 引致

我自己證實左食蕃茄會頭痛 因為我好鐘意食

我係考完ce個排日日起身都頭痛到癲
日日都要要翻訓多幾個鐘先無事
之後放左榜開左學就咩事都無

咁都幾慘 有時都唔敢出街 驚出出下街暈低

依家長期個人有少少暈
尋日開始後腦左上方一掂到就痛

浮下浮下 呢種係咩情況？

試下針灸啦巴打
我痛左十年有多，係得針灸可以舒緩少少

我之前又係試過浮下浮下咁頭暈 去睇針灸一捏我條頸同膊頭就痛到叫 話我肩頸好硬 針左幾次就冇晒
我又係本身有偏頭痛 針灸中醫話其中一個原因都係頸椎問題 肩頸氣血唔暢通上腦搞到頭痛 巴打可以試下自己捏下睇下有冇關係

有時痛到訓唔到 勁想嘔
嚟m前特別會咁都唔知點解

YouTube search「頸因性頭痛」

今日先痛完，天光痛到凌晨
心跳會加快，行步路都痛到就暈
照過腦冇野 但經前、中、後一定會痛，次次頭痛連埋想嘔
原本有個好中醫，但佢搬走左去第二度開檔

我屋企人都頭痛
我自己都有
不過係冷親準備病嘅signal
一係就唔夠訓

好困擾可以考慮下打botox, 不過又好睇醫生手勢

我頭痛嗰個位會好似有脈搏跳動嘅感覺 正唔正常？

頭痛ing 唔知關唔關天氣事
一潮濕就周身唔聚財

偏頭痛就係會咁